Intel 第11代 14nm Rocket Lake-S、500系列主板延至明年3月推出

Intel 原本預計在今年底前或明年1月推出第11代 Rocket Lake-S 桌面版處理器，不過有消息稱該平台可能將會延期到明年2021年3月。

Intel Rocket Lake-S 應該是最後一代用上 14nm 製程的處理器，將與現在的 400 系列主機板相容，腳位 LGA1200，並且搭配11代可以直上支援 PCIe Gen4。

不過 Intel 仍計畫推出 500 系列主機板替換 400 系列，目前已有 Roadmap 曝光，表上包括了W580、Z590、H570、B560、H510 晶片型號，據傳 B560 將會支援記憶體超頻，這是前所未有的，這些功能是目前 Z 系列才有支援。另外從下方圖中也可以看到 X299 之後沒有更新，未來8個月都不會有新的 HEDT。

Intel Rocket Lake-S 將用上新的核心架構，傳言是 Cypress Cove 內核，不過最多核心數只有8C16T，相較於10代的 Core i9-10900K 的 10C20T 還要少，只能說架構不同，或許8核心就能打趴10核也說不定，TDP 則是仍有125W，畢竟14nm。內顯則是會升級為 Xe Gen12，這相對於 Comet Lake-S 的 Gen9.5 是比較有感的升級，不過內顯嘛也不用期待 Intel 會給太多效能。

Intel Rocket Lake-S 預計對上 AMD Ryzen 5000 （Zen3）系列，不過 Zen3 將於10月8日發布，而 Intel 卻延期了。

垃圾煙條連牙膏都冇貨派

SH 8700k

痴線 14nm真係用到2021

萬年14nm
潮流興復古吖

得8核

intel可唔可以唔好咁on9
你擠牙膏都算,俾錢做傻仔當買信仰
低下下都換針腳,次次出新U就要買新底版
想upgrade下都要用一大舊錢
就係呢一點都足以叫人AMD YES

咪係不如連底板賣算啦

係喎，不如焊死上底板啦，仲慳啲位整細佢tim

14nm

未用過amd
嚟緊一定轉會
intel成9日要人換埋板

我想轉
但打機效能真係冇intel咁好同穩定
但你叫我為果少少FPS同穩定度而要代代都換版我又唔想
不過Zen3出到黎如果好似佢咁講係勁過intel 10%以上,我諗我都會轉

AMD yes

你換cpu換得咁密?
正常一粒u應該用到幾年
幾年後換u換埋底板都合理

我3900x轉咗10900kf

Amd yes!

點解要咁做

台積電3nm 2021試產

zen 3 最後一代am4, 等zen 4 先啦

3900x開野慢

開野慢咩意思？唔多明

之前有班INTEL HATERS話zen3 係最後一代, 點知發佈會話下一代係zen4

用緊5隻sata
PC MARK10個 app start-up score 3900X好低分
我3900x最多上到8200分 但冇cap圖
amd轉intel平台 只係換左cpu同mb 其他野完全一樣 連win10都冇重裝

年年換機咩 而且上黎叫春有問題藍mon ram都係用amd 平台
就係呢一點足以叫人intel yes

咁係因為zen架構兩粒大核只可以靠if總線傳輸資料 所以整體延遲高
但去到zen3改左L3緩存共通 大幅降低延遲

不過都睇實機先

一粒貴少少既用6-8年都ok

起碼amd可以三幾年都唔洗轉先
打機既兩三年轉一轉唔過份啦

冇計工藝水平一卡卡住咗幾年

我覺得 今次10同埋11代 基本上只係應付式咁樣出 好彩仲有amd頂住 唔使大家用垃圾

應該第十二代嗰個大細核先至係重頭戲

三幾年唔駛轉係咪諗多左

會唔會係io die問題

等埋11gen
一部打機一部做野

咁打飛機呢

都有吧
但係我記得io die係zen2先加入
但係之前都係咁慢 即係話成個zen架構就係一種高延遲設計
唔係一兩嚿嘢做成

Windows都可以好大影響

agree

amd driver 工程師嘅好朋友

不過我覺得緩存果part係最大問題睇下佢今次可以改善到幾多

有冇試過linux

2年後先z4?

咪係 又想賴windows

最衰壞機又比人催還機搞到2018尾焗砌97K
唔係一定忍到今年先砌10600K/107K

不過等等下又聽到11代係最後一代單春設計既U
聽到咁既消息肯定又會想忍到11代出先砌既我:
INTEL真係仆街 大家快D買AMD ZEN3 最後一代AM4, 唔好信班垃圾A粉唔好砌5000既廢話

將與現在的 400 系列主機板相容，腳位 LGA1200

14nm 密度不變，整大gpu 部分，會拉高成本同拉低良率;
Cpu 部份又改架構，加cache，同樣會拉高成本同拉低良率

Amd 就醒，玩小晶片又唔連gpu (唔計4000系）一雞幾味，體質好拎去整epyc，體質差既cut 兩核5600x又食到個勢賣成299美金都有人買，個個又奶到集集聲amd yes

煙條之後都轉玩膠水u係咪就永遠唔換機

可能係
一部電話算既世界來臨了

真係唔怪得apple轉用自家cpu

心水清

賣左粒u換左佢咪得囉...早買早享受

香港地一手落地計八折
用就用左2年....2手野計法4000$既U E+都應該得返2000
其他垃垃雜雜咁既折舊法...分分鐘1萬3蚊機變到6000都無人要

利申:行過CAROUSELL想買粒99K 見到人地97K+2060 賣6000賣左半年都無人要

利申:窮

砌部機萬幾蚊都話窮
你換隻箱加番啲燈...一陣就賣左出去啦

人地就係燈箱機都賣唔出

BTW 禁左下睇10代U板
粒U要109KF 要3799$
板MEG Z490 UNIFY 2349
咁就6148$
好撚金
但10C20T
賣粒97K同EDGE 應該回到3000蚊血

利申:97K粒野得SKYLINE食得爆

問題係2021年仲用14

不如成間煙頭同中芯國際合併

我買109KF $3690
ASUS Z490-E $2335
平少少

照換啦

支持AMD zen3

如果唔係Intel 10系點會減低價

富婆廿

勇者無懼,用14nm迎戰zen3

咩叫正常,實有人中意成日换新hardware,咁係唔會合理化到intel成日換socket迫人換埋板,就好似pcie4.0,你可以有依個功能冇人用,但係唔可以直頭cut咗佢

所以我第一句咪問會唔會換得密囉
換得密仲揀intel?

可惜ryzen 5000唔係用台積電7nm+...如果唔係牙膏就仲肉酸

你部機有問題姐下話，我3700X冇超都12.8K啦

好想睇到14nm玩到極致係點樣

Zen3用7nm+來 Zen4直接5nm 中間冇Zen3+

果個傳出既Roadmap應該fake news

所以佢咪換左機

你幾多隻sata 裝置

叫女友幫手

唔關事嘅，想upgrade粒u，唔想換板係一個好option比消費者。

重回9代
10代i9 比多2core你, 去到10core
依家又變返9900k, 得8c

呢D先係intel 核心價值

咁即係唔關ryzen事囉

3

有女仲打飛機仔？

我5隻

擺明用家問題